{
    "General Information": {
        "LP_ID": "LP 2706",
        "Country": "Uruguay",
        "Title": "CARNAVAL DE\nMONTEVIDEO",
        "Subtitle": null,
        "Performer": null,
        "Publisher": null,
        "Publishing Year": null,
        "Label Company": "EVASION",
        "Label Number": "EB 100 514",
        "Language": null,
        "Recording Info": "R\u00e9alisation J.-P Tzaud (prise de son + texte)\nPhotos: Maxence Quartier\nMontage Jacqueline Liardet",
        "Genre/Style": null,
        "Notes": "Vers la fin du 16\u00b0 si\u00e8cle, Montevideo \u00e9tait le plus impor-\ntant port se trouvant \u00e0 l'embouchure du Rio de la Plata. Les\nEspagnols y instaur\u00e8rent un trafic d'esclaves africains tr\u00e8s\nimportant.\nCes esclaves noirs originaires de l'Angola, apport\u00e8rent\nleurs traditions et leurs croyances.\nL'origine du premier Carnaval de Montevideo, remon-\nterait vers 1799; d'apr\u00e8s les documents officiels, il serait\nd\u00fb au Gouverneur Jos\u00e9 de Bustamante.\nLe Carnaval de Montevideo se divise en deux parties,\nla premi\u00e8re le samedi et dimanche avant le mercredi des\nCendres : le d\u00e9fil\u00e9 (officiel) des blancs, \u00e0 tradition espagnole.\nNous y trouvons quand m\u00eame quelques noirs, qui apportent\nleur soutien \u00e0 la rythmique, dans de petits groupes qui se\nnomment \"Murga\" (bande de musiciens ambulants).\nLe vendredi apr\u00e8s le mercredi des Cendres, c'est le\nd\u00e9fil\u00e9 des \"Llamadas\" (trad. : appeler par tambour ses\nmembres pour le Carnaval). Ces groupes tous compos\u00e9s de\nnoirs, d\u00e9filent dans leur quartier, au son de tambours\nuniquement.\nCette rythmique rappelle beaucoup l'Afrique et en\nparticulier une danse nomm\u00e9e \"Semba de Candomble\" que\nnous retrouvons lors de c\u00e9r\u00e9monies \u00e0 caract\u00e8re religieux\n(Vaudou) dans certains pays d'Am\u00e9rique latine.\nLes tambours ont leur langage qui peut se d\u00e9finir par\ncertains rythmes, par un son grave ou aig\u00fc. En Afrique,\nil servait de moyen de communiquer entre diff\u00e9rentes\ntribus et de dialoguer avec les Dieux.\nLe Carnaval de Montevideo est une manifestation\npopulaire, qui a su garder l'authenticit\u00e9 de ses diff\u00e9rentes\norigines.",
        "Other Information": "ONT PARU EGALEMENT:\nEVASION EB 100 514 CARNAVAL DE RIO\nEVASION EB 100 515 CARNAVAL DE L'ALTIPLANO (P\u00e9rou-Bolivie)\nEVASION EB 100 611 CARNAVAL DE BALE"
    },
    "Track Info": [
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "1",
            "Track_Name": "Eso es el carnaval",
            "Track_Composer": "chant seul\npopulaire",
            "Track_Length": "1'57"
        },
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "2",
            "Track_Name": "Concerto pour un \u00e9t\u00e9 - fanfare",
            "Track_Composer": "Alain Morisod",
            "Track_Length": "2'10"
        },
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "3",
            "Track_Name": "Chant avec rythmique\n(Pot-pourri)",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'03"
        },
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "4",
            "Track_Name": "Llamadas (tambours)",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "4'00"
        },
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "5",
            "Track_Name": "Petite Fanfare",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'05"
        },
        {
            "Face": "A",
            "Track_Number": "6",
            "Track_Name": "Murga\nchant",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'00"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "1",
            "Track_Name": "Murga",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "1'54"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "2",
            "Track_Name": "Th\u00e8me du film \"Le Parrain\"",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'35"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "3",
            "Track_Name": "Llamadas",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "4'19\n23 15"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "4",
            "Track_Name": "Yo no se que me han hecho tus ojos\n(tambours)\npopulaire",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'20"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "5",
            "Track_Name": "Orchestre",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "1'12"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "6",
            "Track_Name": "Murga Rythmique (samba)",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "2'45"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "7",
            "Track_Name": "Murga rythmique",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "1'50\n878"
        },
        {
            "Face": "B",
            "Track_Number": "8",
            "Track_Name": "La prohibition (chant + accord\u00e9on)\npopulaire",
            "Track_Composer": null,
            "Track_Length": "1'25"
        }
    ]
}